**蒂姆·博罗夫斯基**（，），已退役的[德國](../Page/德國.md "wikilink")[足球](../Page/足球.md "wikilink")[运动員](../Page/运动員.md "wikilink")，司職[中場](../Page/中場.md "wikilink")，於2009年7月尾由[拜仁慕尼黑重返母會](../Page/拜仁慕尼黑足球俱乐部.md "wikilink")[雲達不來梅](../Page/雲達不萊梅體育會.md "wikilink")。

## 球會生涯

博罗夫斯基於1996年由北部小型球會新勃蘭登堡 (FC Neubrandenburg)
加盟[雲達不來梅青年隊](../Page/不来梅沙洲体育俱乐部.md "wikilink")，2001年正式成為雲達不來梅甲組球員，並於2001年8月18日雲達不來梅對[1860慕尼黑的賽事中](../Page/1860慕尼黑.md "wikilink")，首度於[德甲亮相](../Page/德國甲組足球聯賽.md "wikilink")。之後，博罗夫斯基一直獲得不少上陣機會，惟正選次數一直不多。在2003-04球季，博罗夫斯基獲得他的首次德甲錦標，這次也是雲達不來梅球會史上的第四次[德甲冠軍](../Page/德國甲組足球聯賽.md "wikilink")。同季[德國盃決賽](../Page/德國盃.md "wikilink")，博罗夫斯基個人梅開二度，帮助雲達不來梅以三比二擊敗了當時的德國乙組球會[亚琛](../Page/亚琛足球俱乐部.md "wikilink")，成為2003-04球季德國雙料冠軍。

直至2004-05球季，博罗夫斯基才能奠定球會的正選位置。現在，博罗夫斯基已成為雲達不來梅不可或缺的一名主力。能擔當中場多個位置的他，於2005-06球季主要擔當左中場，並於當季聯賽貢獻了十個入球及十一次助攻，表現有目共睹。雖然如此，博罗夫斯基卻未曾受到其他球會的斟介，包括國內和海外班霸。

在2007-2008赛季后，博罗夫斯基由于合同到期，将自由转会至德甲霸主[拜仁慕尼黑](../Page/拜仁慕尼黑足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[1\]</small>。

於2009年7月22日，[保路斯基再次加盟母會](../Page/保路斯基.md "wikilink")[雲達不來梅](../Page/雲達不來梅.md "wikilink")，簽約三年。

## 國家隊

保路斯基早於2002年8月21日作客跟[保加利亞國家隊打平二比二的賽事](../Page/保加利亞國家足球隊.md "wikilink")，便首次代表[德國隊上陣](../Page/德國國家足球隊.md "wikilink")。同年11月10日，他更首次以正選身份代表國家隊披甲，最後球隊作客以一比一與[波斯尼亞握手言和](../Page/波斯尼亞和黑塞哥維那國家足球隊.md "wikilink")。由於他在球會未能站穩正選，一直未獲國家隊教練[沃勒尔重用](../Page/鲁迪·沃勒尔.md "wikilink")。結果，博罗夫斯基要待至2004年8月18日作客[奧地利的比賽](../Page/奥地利国家足球队.md "wikilink")，即[奇連士文上任後的首場國際賽賽事](../Page/尤尔根·克林斯曼.md "wikilink")，才能再次披上國家隊的戰衣。

[2006年世界盃](../Page/2006年世界盃.md "wikilink")，博罗夫斯基成功入選德國隊大軍。由於隊長[巴拉克於迎戰](../Page/巴拉克.md "wikilink")[哥斯達黎加的揭幕戰因傷缺陣](../Page/哥斯達黎加國家足球隊.md "wikilink")，結果博罗夫斯基於該場賽事正選亮相，並協助球隊以四比二擊退了對手，旗開得勝。博罗夫斯基於该次世界盃共上陣六次，其中於八强戰中，他更曾以一記美妙的頭球，助攻[高路斯攻入扳平的入球](../Page/米罗斯拉夫·克洛泽.md "wikilink")，並於互射十二碼階段成功射進第四輪十二碼，協助球隊淘汰了[阿根廷隊](../Page/阿根廷国家足球队.md "wikilink")。最後德國因在半决赛负于[意大利](../Page/意大利国家足球队.md "wikilink")，獲得了2006年世界盃的季軍。

## 榮譽

  - 雲達不萊梅

<!-- end list -->

  - **[德国足球甲级联赛](../Page/德国足球甲级联赛.md "wikilink")**冠軍（1）：2004年；
  - **[德国足协杯](../Page/德国足协杯.md "wikilink")**冠軍（1）：2004年；

## 注释

## 外部連結

  -

  - [Tim
    Borowski](https://web.archive.org/web/20120309105436/http://www.werder.de/de/profis/team/spieler/5263.php)
    at werder.de

  -
[Category:梅克倫堡-前波門人](../Category/梅克倫堡-前波門人.md "wikilink")
[Category:德国足球运动员](../Category/德国足球运动员.md "wikilink")
[Category:雲達不來梅球員](../Category/雲達不來梅球員.md "wikilink")
[Category:拜仁慕尼黑球員](../Category/拜仁慕尼黑球員.md "wikilink")
[Category:德甲球員](../Category/德甲球員.md "wikilink")
[Category:2005年洲際國家盃球員](../Category/2005年洲際國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2006年世界盃足球賽球員](../Category/2006年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2008年歐洲國家盃球員](../Category/2008年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:银月桂叶获得者](../Category/银月桂叶获得者.md "wikilink")

1.  [博罗夫斯基将离开不来梅](http://www.werder.de/english/news/meldung.php?id=1061)